醫委會黃藍之戰 蔡堅火併盧寵茂

【本報訊】醫務委員會兩個委員席位選舉出現藍黃之戰，在逆權運動中多次公開撐警的港大深圳醫院院長盧寵茂，及私人執業皮膚及性病科專科醫生陳衍里，兩人以同隊姿態參選；曾參與醫護抗暴集會的醫學會會董蔡堅及港大微生物學系臨床副教授何栢良，以獨立身份參選。有醫委會委員指，若有醫生在逆權運動中被判監禁罪行，醫委會需紀律聆訊是否將其處分如停牌，憂親建制醫生以政治角度審理，會影響聆訊結果。

在逆權運動中盧寵茂多次公開撐警，包括出席6月底金鐘添馬公園撐警集會及參與600名醫生撐警聯署，亦曾支持何君堯參加立法會選舉。而蔡曾在7.26伊利沙伯醫院抗暴集會時，直斥政府「狗屎垃圾」，不回應市民訴求；也有出席6.6及6.16兩次遊行。何栢良出席8.13瑪麗醫院集會時，批評部份警務人員使用不恰當武力。蔡堅向《蘋果》表示自己是獨立參選。

醫生憂建制把持紀律聆訊
有醫委會委員表示，醫學界於逆權運動中無懼發聲，已引來內地打壓。「同其他界別一樣，內地都係想親建制醫生佔據界別入面嘅重要職位」，以控制醫學界。

醫委會要就香港醫生水平把關，如審批來港行醫的海外醫生申請。政府正研究輸入剛畢業的非本地培訓醫生，若醫委會「中門大開」，隨時令本港醫生水平淪陷。

至今已有兩名醫生於逆權運動中被捕，任何醫生若被判可監禁罪行，醫委會需召開紀律聆訊，決定是否需處分如停牌，「親建制醫生會唔會用政治角度去睇？都會影響聆訊結果」。

醫生快d出黎投票呀

Twitter係每日必做的任務
禁兩個制都懶
快啲同我retweet哂去！

今日國際新聞關香港或者抵制中國事的有：
Dior (向中國道歉，承認台灣係中國）

Blizzard(共雪禁左美國大學隊賽半年，原因係美國大學隊支持Free Hong Kong)

Dreamwork（動畫畫九段線，畫出大部分的南海係屬於中國，菲律賓嚴重抗議，荷蘭海牙仲裁已經響2016裁定九段線違反聯合國國際公約，所以Dreamwork 奶共奶到洗緊細路腦！）

nba (Lebron James 鬧Morey咩都唔知就亂tweet，大家可以提出任何人都唔應該響普世價值上助紂為虐、自我審查！）

如果你響twitter大海中唔知retweet咩好
twitter 組整左個bot

你入 /task2
就可以搵到以上的新聞

Retweet 加 cm ！

記得每日做！

另外

你入 /task1

就可以見到人權法新聞同議員的tweet

記得多謝埋人啦

推

Push

已經不是黃藍咁簡單
係良知與極權的對決

蔡堅都算黃？
蔡堅好贊成雙非架喎

Tui

天生一對

其實醫委會個jar 全都係西人
所以邊個做無分別

至少有良知先 望下對茂里

兩害取其輕

【全世界入黎】懷疑有高級鬼PO要各位自投羅網。

其實點選？係醫生就有資格投？

蔡堅集會都有出席 算黃啦
佢老人家一定係左膠 但都好過藍